\begin{dedication}
\textit{Alhamdulilahi rabbil'alamin} segala puji dan syukur kehadirat Allah SWT dengan rahmat dan karunia-Nya penulis dapat menyelesaikan Internship II tepat pada waktunya.
	Laporan ini disusun untuk memenuhi mata kuliah \textit{Internship} II. Dalam penyelesaian mata kuliah ini tidak terlepas dari bantuan berbagai pihak. Oleh karena itu, penulis menyampaikan terima kasih kepada:
\begin{enumerate}
\item Allah SWT yang telah mencurahkan rahmat dan kasih sayang-Nya kepada penulis.
\item Kedua orang tua penulis yang telah berkorban dan mendoakan penulis dengan sepenuh hati.
\item Bapak Rolly Maulana Awangga, S.T., M.T., selaku pembimbing Internal dan pembimbing Eksternal yang telah memberikan bimbingan berupa nasihat-nasihat yang bermanfaat bagi penulis, serta waktu yang telah dikorbankan selama pelaksanaan mata kuliah \textit{Internship} II ini berlangsung.
\item Bapak Syafrial Fachri Pane, S.T., M.T.I., selaku dosen penguji di \textit{Internship} II ini.
\item Bapak M. Harry K Saputra, S.T., M.T.I., sebagai koordinator \textit{Internship} II Tahun Akademik 2018/2019.
\item Bapak M. Yusril Helmi Setyawan, S.Kom., M.Kom., selaku Ketua Program Studi DIV Teknik Informatika Tahun Akademik 2018/2019.
\item Rekan-rekan mahasiswa DIV Teknik Informatika angkatan 2014 yang sudah banyak memberikan dukungan, motivasi, dan pengetahuan kepada penulis.
\item Serta pihak-pihak lain yang tidak sempat penulis sebut.
\end{enumerate}
Semoga Allah SWT memberikan balasan yang lebih baik lagi banyak untuk semua pihak yang telah membantu dalam penyusunan laporan ini. Saran dan kritik yang membangun sangat penulis harapkan untuk perbaikan laporan ini di masa yang akan datang. Akhir kata, semoga laporan ini dapat bermafaat khususnya bagi penulis dan umumnya bagi kita semua.
\end{dedication}